韓國支持中國2022北京冬奧換取2024江原道冬青奧

中國：中韓外長會談 韓方支持中方舉辦北京冬奧
最新更新：2021/04/04 20:01

（中央社台北4日電）中國外交部3日深夜透過官網表示，中國國務委員兼外長王毅當天與韓國外長鄭義溶會談時，中方支持韓方舉辦2024年江原道冬季青年奧運會，韓方則「支持中方舉辦（2022年）北京冬奧會」。

根據披露內容，王毅還向鄭義溶表示，中方歡迎韓方派團參加北京冬奧會。

中國在新疆廣設「再教育營」，引發國際關注新疆人權並撻伐中國當局，進而出現抵制2022年北京冬季奧運會的呼聲，讓中國感受到壓力。外界認為，中方此舉是藉支持韓方舉辦2024年冬青奧，換取韓方不要加入抵制北京冬奧的表態，試圖緩解國際的抵制壓力。

除相互支持舉辦上述冬季奧運會外，王毅與鄭義溶在廈門會談時，雙方還商定今年上半年舉行新一輪兩國「外交部門高級別戰略對話」和首輪「副部級外交安全2+2對話」。

王毅說，中方願與韓方加快發展戰略對接和第三方市場合作，早日完成「中韓自貿協定」第2階段談判，重點加強5G、大數據、綠色經濟、人工智慧、積體電路、新能源、健康產業等領域合作。

王毅表示，要維護朝鮮半島和平穩定，確實解決北韓方面的「合理安全關切」，透過對話談判建立朝鮮半島永久和平機制，實現革朝鮮半島完全無核化，各方都應為此作出積極努力。中方期待韓方為此發揮建設性作用。

根據中國外交部說法，鄭義溶表示，中國是韓國最大貿易伙伴和重要的戰略合作伙伴，韓方高度重視發展對中國關係。韓方祝賀中共迎接建黨100周年，希望與中方密切高層交流，強化各領域合作，以韓中建交30周年為契機推動兩國關係實現更大發展。韓方同時感謝並期待中方在朝鮮半島事務中「繼續發揮重要作用」。

在披露內容中，王毅與鄭義溶會談時，雙方同意盡早建立「韓中關係未來發展委員會」，啟動兩國建交30 周年慶祝活動籌備工作；並同意就建立「健康碼」互認機制、疫苗合作、進一步擴大兩國「快捷通道」適用範圍加強協調。

此外，兩人會談時，韓方還歡迎中方提出加入「跨太平洋夥伴全面進步協定」（CPTPP）。（編輯：邱國強）1100404

2021年4月3日，中國外長王毅與南韓外長鄭義溶會面（AP）

韓國真係天真，中共吞併台灣之後就會用克里米亞模式吞併蒙古國，然後下一個目標就係朝鮮半島，中華民族偉大復興唔只係要台灣同外蒙，更係恢復中國天朝大國地位，將周圍國家變成自己嘅藩屬國

有時候支那人屌佢哋係高麗棒子唔係錯曬

韓國首先要面臨日韓關係惡化問題
日本停止供應化工原料，已造成韓國半導體重大危機
民間又因為慰安婦及二戰賠償問題鬧開

支那人根本瞧不起任何人

嘩

日韓關係雖然不好，不過韓國最大的威脅不是日本，甚至不是北韓，而是中國，因為中國一但強大，是不會放過整個朝鮮半島，習近平也曾經對特朗普這樣說過

人民幣真好味

韓國無法獲得美日中的支持，最後會成為四面楚歌

東亞唯一的奶共國

事大主義

日本得罪韓國

日韓關係真的很差，時常看到兩邊網民互罵

鷸蚌相爭 漁人得利

這就是中國可以挑撥的地方

什麼來的 佢地以為美國會幫手打韓國?

傳美光與威騰電子正各自評估併鎧俠，計畫若成將威脅三星龍頭地位

美日聯手擊垮韓國半導體的地位

韓國成為中國獲取高科技的缺口，會對民主陣營產生威脅

點算

正常，韓國做左幾百年附屬國，喺我心目中一早就係支那一部分

韓國成日搞日本，相反日本九十後，00後已被韓國化

中國智路資本將收購韓國半導體企業MagnaChip

2021/03/30

還是有民族上的隔閡

文在寅條撚樣下場會好慘
做得韓國總統冇好下場

他的民調已經到達谷底

韓國政府真係垃圾黎
但班韓國人又投

咁當然啦
依家咩時勢呀
依家韓國人幾乎都係反支那氣氛
個總統仲走去奶支那

咁又唔怪得韓國人
咁個時朴槿惠真係好撚癲

其實中國搞大型運動會真係幾好
當年京奧開幕禮仲歷歷在目 好感動
主題曲 《我和你》仲記得點唱

我知啊
但舊年唔係先投完票黎咩？

韓國d總統好似支共咁，一落台唔係坐監就自殺

韓國總統受大財閥影響太大，再加上文在寅是北韓出生的統派人物

自膠

唔記得咗有中期選舉

真呀 新疆運動會我都覺搞得幾好

個件5毛黎
幫你推post

因為文在寅先會搞財閥，三星已經放棄世襲，太子爺仲要坐監

不過外交都係犯眾憎

真是不得民心

睇少啲支那飛機文啦韓國係極力去漢化點樣仲心目中係支那一部份

韓國呢啲係牆頭草，買兩邊，就算朴槿惠奶到去天安門睇閱兵，最後都係為美韓同盟起薩德同中共反面

韓國係支那鄰近小國當中，最成功逃離"被中國人"命運的國家

其實韓國人一早意識到中國想食哂成個朝鮮半島
今年幾套中資有份投資既韓劇都要停播／要求緊停播
起個中國城唔夠兩日有廿萬個簽名要求政府取消

韓國人唔係傻既
係個政府要買哂兩邊，但佢地有個擁核既癲佬係上面
冇得唔咁做

我係韓國人呀hi